[寫game] 我第一次整遊戲散彈槍.

一粒散彈9粒pellets. 少少csgo random spread 既效果.

傷害會因為距離而減少. 近距離即死 + 射到佢N米遠.
遠距離 有機會"爆腳" 典典下追著主角要補槍.

打中唔同物件 (木, 金屬, 水泥). 彈道, 爆破效果都唔會唔一樣.
detail:

小弟第一次寫 喪屍遊戲.
希望各位比下意見.

留名等你整條女出黎

應承唔到你著, 趕得切會整.
仲差以下ching數.
python3: 想要有左輪, 一槍一件.
其他巴打: 自訂槍skin.

push~ 整左個AI,
可以接受cs 小跳,
但NPC唔會發現. .

勁

一條友整？

Yes.
部分係Engine有既 animation, character.
logic 就打code.

G 持

支持

下集整狙擊槍. .

巴打有料
等睇下集講狙

散彈槍其實唔一定咁散

樓主好勁

同意，咁近距離（3m) 啲彈道應該仍然比較集中無散得咁犀利

散既程度可以customize.
Default offset = 300.

我改返 = 100 好似真實d.

thx for comment.

add oil

留名

Red Dot sight. 鏡面Color, reticle, 全部自訂.

巴打用 Unreal 整 ?
點解唔用 Unity ?

Unity手機game可能會適合d.
同埋都幾多bug下.
Unreal 用C++做engine. 做development好好多.

中槍死個物理可以真實啲，飛到老遠

第一次無咩經驗,
會再調整. thx.

你要寫粒彈速度同mass
而目標個mass都要set

係咪keep住係到講下一集

Yes.

ching本職寫game?

正職Developer咩都寫下. 但同遊戲無關.

牛b

想睇樓主最後隻驚成品
香港打喪屍驚

點解要用unity

要集資時講聲

支持
散彈去到40feet(12m)都可以好集中
但係現實還現實 遊戲歸遊戲
唔同種類嘅槍有自己嘅特性有趣啲
如果shotgun近遠通吃有咩好玩

中彈果格frame 可以落埋ragdoll blend 會再真d

又係 .
寫遊戲 唔係整simulator.
就好似閃光彈, 現實唔會好似CS白晒.

人人鐘意既唔同, 睇下樓主係咩方向既姐,
佢想玩真實既咁又唔會有咩問題既

thx. 我試下先.

樓主逐件逐件起model ？

樓主隻game打算會係單人定合作game?

unreal

加油

有冇得射斷手腳？

pish,睇落好有心機研究

God

巴打好癲呀！

push.

今日封深水埗突襲. 就試下整果條後巷.

有冇興趣開返個discord group搵同樣想整遊戲嘅人交流下？

想整遊戲定識整遊戲？

Why not.

想玩

有d 料到

pin this

好想凝聚香港想整遊戲嘅人

業餘遊戲公社，入面有唔少香港嘅INDIE遊戲創作者
每兩個星期會有一個語音Meeting

Steam有隻game 叫the dawn
免費可以down黎玩
打擊感同音效很好
女角模組

唔知你隻game可唔可以俾人射中 有1秒俾你反應按制去閃
之後0. 5秒
0. 25秒

2粒鐘完~.

琴日:

第一係射擊感
第二係啲槍的造型~
加油~

支持
幾時有得玩

巴打好堅，加油

Push，樓主加油

unreal嘅asset?
幾靚

兩樣都係
已經有discord啦
歡迎入黎交流下

部分係unreal 免費assets
texture (e.g.牆身, 垃圾袋) 其實Google 圖片黎.
不過我整左做PBR material.
所有近睇都有凹凸感.

如果就做處理 直接黏上牆會變左咁:

應該唔會，因為喪屍遊戲要fast pace.

已留名

HIT PROJECT!!

飛到無雷公咁遠先好笑

HEAT PROJECT!!

真 暴雪聰哥單野之前好沉迷玩overwatch, 次次玩拳王出昇龍拳果陣死飛上天都覺得好好笑

支持你 !

Heat Reborn黎.
好似係heat project remake, 香港人寫 3月出.

深水埗特色等係:

新增武器菜刀.

IT神人

遊戲最緊要好玩. 真唔真實都係其次. .

樓主勁啊

我都想學unreal

軟件台好多巴打學緊unity, unreal.

好正呀
想快啲玩到樓主整既驚

刀key frame 完成.
反而果把刀好想用呢張texture 好似汁左, 唔知有無板權問題.

支持！好撚勁啊你

留名!
想玩

Lm

散彈槍應該參考gears of war果支，史上最爽散彈槍.

留名支持

想問一吓你電腦配置
會唔會要用到好勁

最近都寫緊game
不過係low tech gba模擬器game

利申: 唔知有無板權.

唔洗.
ryzen 1600,
gtx 1660super
ssd.

之前我有抄佢. 不過佢把shotgun會顯示白色點點.
呢個有d 難做. 所以無做到.
但我知100%做得到. 因為Gears 5 係用unreal
轉3D plane去 screen 3d place.

近戰武器進度.

樓主好勁。
期待你的作品。

試下animation同laser.

呢款無版權

條link入唔到？

MacBook有冇得玩

平衡遊戲性？其實現實散彈可以射好遠都好集中。

只可以講樓主好勁

呢個樓主乜撚野人黎
咁撚勁

期待成品

Ching我Follow咗你喇
出咗記得出po
一定買嚟支持
加油

用乜野引擎??

留名 支持

我都係第一次試下整完整遊戲.
免費家, 唔洗錢.

Unreal Engine 4.

留名 樓主真係好勁

正

搵左個外國人買左套香港 3d model.
但import入Engine會散晒d shader. .

樓主 我想問 VR locomotion UE4係咪無built-in?
我覺得呢個功能好基本竟然要自己用BP

自訂槍skin

你講只係隻手 定係全身個locomotion?

全身

手掌都係 我覺得好基本呢個功能

咁應該真係無. .
UE5 應該會VR friendly d掛.
好似三月前出preview. 4.26.1都係差唔多最後一個release了.

比想像中 UE5

有冇警棍

J左好多次

唔洗煩LOD 唔洗考慮邊d位要用bake同movable
不過唔知VR work唔work

支持樓主，你好勁

好撚正

lm

香港一定要有摺凳

身為一個COD死忠
表示師兄好波

繼續推

留明支持

等你出 比錢

推

慢慢做 我會等

就係記得black ops第一集
個紅點鏡可以customize.

幾過癮喎

dlss

依前日先出, 睇睇先.
大家新年快樂.

十大武器之首.

animation呢個好難整. 要map 2隻手.

叻仔

或者用大排檔圓摺凳可以單手使用

留名睇你整到一隻GAME出黎

大約主角logic 都寫到差唔多.
可以整個開始整個細level做prototype.

呢粒制唔洗問啦. 就好似l4d2射車引晒d喪屍.

遊戲平衡同現實性要諗下
太散就好唔現實
但根現實黎做就破壞遊戲性，如一支散彈走天下

但睇人地啲測試片，散彈槍15米其實都好集中
另外散彈槍打中人其實唔會打飛

btw加油呀巴打

thx for sharing.
如果唔balance 就會變左以前既COD.
散彈槍, 雙槍走天涯.

如果想貼返現實啲
咁相對地圖都要大返啲
接戰距離遠啲咁

如果係打喪屍
可以係角色能力著手
散彈槍老手每次入彈2粒，射速快
新手就每次入彈1粒，射速較慢咁

可以係玩技能升點
或者係唔同角色背景如軍人/平民呢啲

thx for comment.
不過我都要控制返個scope.
因為得我單機搞, 日頭又要返工.
好難整到咁多feature.

純粹comment
你one man bank，見到條片都覺得好勁了

毒撚情人節飲大左.
thx黎thx去, 好似返工咁.

紅綠燈就等係要著燈.

點解要咁做

撿

不嬲夜晚都飲開. .

有無得用返97前嗰隻款

用particle system?

部分用particle system.
都有試緊用Unreal既 niagara system.

寫死人咩

純粹想讚下樓主勁

咁真嘅

應刀即飛咩料

建議咋

unreal engine 4 PBR
其實唔難 好易學

你google

unreal engine 4 landscape tutorial

室內scene再易做啲 landscape會難少少

unreal engine 4係免費 dl落黎玩法

dl落黎玩下

有d係屋企條後巷影家.

其實門, 牆身都係黎一張貼圖黎. .
要做到表面凹凸不平. 只需要係光影做少少手腳.
就可以呃到你隻眼.

push
好多bug未fix. 收工搞.

收風依家興heat reborn MK場.
如果加埋ray tracing
畫質應該無輸比source engine.
就整條街試下先.
起稿:

set返unlit, 慢慢砌積木.

thx. 聽日放工再搞.
lightmap resolution好彩有高人指導.
不過支紅綠燈有bug. 3隻燈著晒.

支持樓豬

push 又有2日搞

G持樓主 香港特色超正

等係要抽下cyberpunk水
可以bug入牆.

利申fix左.

.

好勁

其實可以視乎槍管既長度設定, 短管散啲長管集中啲咪得

今日唔砌積木著.
整Inventory slot.
生化危機既藥草要變做 必理痛.

其實唔難. .

再加feature 會爆肝 .

推 巴打進度好快

放工再戰。

pish

想殺黑警

unity?

Unreal.

strong post lm

好勁。。。。

係咪有晒development plan

寫緊, Dev plan在心中.
好難預時間,
正職有時要OT

push

暫時儲物庫Design有 檢視, 使用, 扔棄.
組合Logic好似有d難寫. 要再試試先.

生化危機有 紅, 綠, 紫草藥.
香港又有咩野可以組合. 比下意見.

胃先u 喇叭正露丸 必理痛

拿, 真係有家.

留名跟進

我覺得要有嘉頓紅罐
香港藥品類最出名應該係京都念慈系列
仲有漁夫寶

中成藥
整腸丸 保濟丸 保嬰丹 猴棗散

歡迎出招

如果要有得溝既
不如童子尿加牛丸
出瀨尿牛丸

或者面包 + 菠蘿 + 牛油 出菠蘿油

如果要爽，一定要加爆炸同噴血
有d野充斥吓個畫面差好遠

射擊感嚟講參考Gears 冇死錯人
佢個種射擊感
開槍既音效 / 打中既音效 / 同埋最重要係中咗之後既反應
真係世界級

好似有少少離題. .
菠蘿油, 同瀨尿牛丸 對打喪屍好似無咩幫助.

補血咋
我當咗LF2咁

當推文啦

lf2 好似有人整動畫.
如果有人可以整lf2重製板就好了.

有時都好無奈.
3D model 真係唔夠多.
好多野都就著就著.
foundation d code 都寫到差唔多.
fix bug另計.
其實demo既話.
想問下其實wave base (COD 隻喪屍)好?
定係有少少取考 + 解迷既好(Resident Evil)?
定係暴力爆血(Gears series)好?

當然最緊要個scope要控制到.

果種射擊感好難整.
第一次整, 好似膠膠地咁. .
不過呢d實要細汁.

第二種 想有隻喪屍game可以做到比玩家選擇玩法

即係唔理用乜方法 達成目標就得

例如話被困香港鐵籠天橋 目標係要逃出 玩家可以揀拎槍硬爆 又或者剪爛鐵籠爬出去 又或者大嗌光復香港 等國安來收拾喪屍

有無得好似
Apex cod咁
跑跑下再踎低 會變冼一段仔距離

之後我覺得
散彈 射飛人 有無得set隨機？
低機率飛到老連咁遠

有得笑住 鳩沖 鳩玩就正
好似初初中學玩L4D咁
同同學 嗌住走

用Lidar影相入blender做模？
iphone x以上就得

未試過.
不過應該唔會咁簡單.
我估影完都係要自己揉泥膠.

影完再import再改 要太多時間.
買可能仲efficient d. 因為blender/3dmax果D我唔熟.

支槍加番後座力? 無後座力好怪同埋連射太順

推support

然後要有裸體mod

任何野rewatered. 就會變ray tracing.

加緊. 但好似有些少bug.

見隔離Heat reborn post都講緊後座力. .
過去參考下先.

好勁 等成品支持

密集恐懼症 要小心.
盜墓迷城 食人甲蟲. .
見光識避開. 仲會爬上身.

幫推

啱啱發現google有個platform可以畀人整真實地圖落遊戲到

樓主睇下啱唔啱使

唔該晒ching, 轉頭睇睇.

今個weekend搞呢隻野搞左2日. .
有心臟病, 密集恐懼症. 慎入.

嘩！！！ 屌 正 多謝你

好似得unity.
unreal我search過好似好少resources關於google platform.

整緊onward custom map
onward用unity寫

un4放一低陣先

屌 無野 唔岩用

[League of Legends] [429] 科興疫苗啊

成班垃圾係度玩奶共騰訊LOL，入去屌柒佢哋

[League of Legends] [429] 科興疫苗啊

成班支那人玩騰訊奶共LOL，一齊入去屌柒佢佢地

[League of Legends] [430] 成班支那人玩騰訊奶共LOL，一齊入去屌柒佢地

佢哋話原神唔可以玩，但係騰訊LOL另計喎，大家一齊入去屌柒佢哋

我屌你咩
大隻啲 小啲得唔得？

Epic 收購左fall guy

推push

顏色都可以自定啦.
大細點會唔得.

留名 支持樓主

反工都要push

我都上過epic game既workshop學用unreal engine整左game雖然唔係槍game。
佢好在唔使dup code
再細過就用rpg master黎整
而家最新既unreal engine仲係咪免費?

路過留言
支持樓主!!!
到時一定叫哂朋友買

係 仲要大方咗
好似依家係一年淨收入唔過100kUSD就唔使俾
個淨收入計法仲要係benefit developer

unreal engine真係良心企業之前epic game仲比人封殺
個陣都心諗indle game應該都賺唔到咁多

咁unity都係唔過某個額就唔使俾嘅
淨講indie應該好多人都唔到嗰個數

等我都研究番先

7m HKD...如果係細team or solo
好難爆 就算爆又唔係收好多
UE4抵玩

Heat Project有血包.
當然要有回血針. .
有機會係唔同廠??
回幾多血 = 血量 * 有效率 ?? .
唔好打錯針, 都幾危險.

hong kong map?

G持樓主

呢個網啲texture幾正

唔錯, 有d似舊式公屋既牆.

創作空間真係好大.
簡簡單單整個fy_iceworld_2021 .
runtime virtual texture 行路雪跡. 聽腳步都唔洗

人地dust2可以整到咁樣.

令我諗返起以前cs1.6 同 CSS之前嘅差距

起碼css個iceworld 唔會一開波awp穿到對面. .
仲記得一開波第一件事唔係汁槍, 係ctrl "扒低" ,
如果唔係一開波就死.